<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hola! on Blog de Armando</title>
    <link>https://armanroot.com/</link>
    <description>Recent content in Hola! on Blog de Armando</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-mx</language>
    <copyright>© Armando Uch | Copyright All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Apr 2019 21:37:58 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://armanroot.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Como uso mi Tarjeta de Credito en mis gastos diarios</title>
      <link>https://armanroot.com/blog/2023/como-uso-mi-tarjeta-de-credito-en-mis-gastos-diarios/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 15:49:13 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/blog/2023/como-uso-mi-tarjeta-de-credito-en-mis-gastos-diarios/</guid>
      <description>Esto es algo que hago y me permite no descapitalizarme $$ (mas en estos tiempos) y usar la TDC para mis gastos fijos/corriente, además de generar historial crediticio. Muchos tienen miedo de usarla ó tienden a usarlo de manera equivocada.
Aquí mis tips de como lo uso:
Has tu lista de gastos fijos (supermercado, agua, luz, internet, servicio en línea, etc) usa el valor exacto ó un valor máximo y fechas de pago, esto para determinar tu gasto total en por mes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrar servicio a otra región AWS usando Terraform Workspaces y Git Branches</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2022/migrar-servicio-a-otra-regi%C3%B3n-aws-usando-terraform-workspaces-y-git-branches/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 11:48:33 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2022/migrar-servicio-a-otra-regi%C3%B3n-aws-usando-terraform-workspaces-y-git-branches/</guid>
      <description>En este ejercicio lo que queremos realizar es el migrar un servicio (Cluster, ECS, RDS, EC2) hacia otra región de AWS.
La idea principal es crear un workspace en terraform para manejar el estado de transición y una rama de git para llevar los cambios necesarios en los archivos .tf y si tu infraestructura lo permite solo tendrías que meter cambios en el segmento provider como se ve acontinuación.
provider &amp;#34;aws&amp;#34; { region = &amp;#34;us-east-1&amp;#34; } Tomemos en cuenta que este ejercicio depende de:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copiar archivo en multiples directorios Linux</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2022/copiar-archivo-en-multiples-directorios-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 15:49:57 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2022/copiar-archivo-en-multiples-directorios-linux/</guid>
      <description>Cada que pienso en correr un comando que va ser repetitivo y sin generar algun script en bash o algo, siempre pienso en el comando xargs y veran muchos tips usandolo aqui.
Ahora tengo la necesidad de copiar un archivo en varios subdiretorios que tienen algun prefijo, primero genero los paths con echo y los paso despues al pipe | junto con xargs para correrlo por cada subdiretorio generado:
echo dest-path-sufix-{1,2} | xargs -n 1 cp -v another-path/file-to-copy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agregar Mimetype WEBP Centos7 a comando File</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2021/agregar-mimetype-webp-centos7-a-comando-file/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 16:08:59 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2021/agregar-mimetype-webp-centos7-a-comando-file/</guid>
      <description>Bueno me topé con que en centos 7 el comando file arrojaba un diferente mimetype a los archivos de imagen WEBP y la reconocia como application/octet-stream que es el default para binarios cuando no encuentra una coincidencia.
Despues de que stackoverflow me falló ya me fui a los manuales de file donde nos dice que podemos agregar nuestros propias reglas para identificar archivos, esto esto en:
$HOME/.magic /etc/magic Revisando en poco el repositorio de mimetypes, encontré una coincidencia para WEBP, de este modo pudé determinar como debe ir mi regla y con el manual el formato final.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acerca de</title>
      <link>https://armanroot.com/about/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 21:37:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/about/</guid>
      <description>Hola! Hola! soy Armando, Actualmente trabajo como DevOps Engineer y tengo un amplio interés sobre temas como:
Cloud Computing Linux Infosec Programación Siempre ando probando y aprendiendo nuevas cosas respecto a estos temas.
Me considero un entusiasta sobre Python 🐍 y Linux 🐧, esto porque no pierdo ninguna oportunidad de hablar sobre esto 😅.
Actualmente estoy trabajando en Meru 💻
Preguntame sobre.. En mi trayectoria de trabajo tengo experiencia con lo siguiente:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Restringir acceso a una URL en NGINX</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2018/restringir-acceso-a-una-url-en-nginx/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 10:54:38 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2018/restringir-acceso-a-una-url-en-nginx/</guid>
      <description>Esta configuración nos permitirá el acceso a recursos en un directorio especifico del servidor, el acceso sera limitado a cierto rango de IPs o redes confiables y por ultimo tendrá una autenticación básica HTTP.
La utilidad htpasswd nos permite manejar los accesos de usuario para la autenticación básica por HTTP, esto en CentOS se encuentra en el paquete httpd-tools.
Instalamos el paquete httpd-tools.
$ yum install httpd-tools Agregamos el usuario, usando la opción -c para crear el archivo de base de datos y este se alojara en el directorio /etc/nginx/htpasswd, con la opción -s habilitamos que la contraseña sea cifrada en SHA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicar un update a VMware ESXi 5</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2017/aplicar-un-update-a-vmware-esxi-5/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 10:00:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2017/aplicar-un-update-a-vmware-esxi-5/</guid>
      <description>Aplicar parches a nuestros sistemas ó servicios es parte del dia a dia de un administrador, esta publicacion les mostrara un modo de aplicar parches en su VMWare.
Este proceso se hace por medio de SSH. Se tiene que activar desde el VMware vShepere Client:
Server&amp;gt;Configuration&amp;gt;SecurityProfiles&amp;gt;Services&amp;gt;Properties Apagar todas las maquinas virtuales Antes de entrar a modo de mantenimiento es necesario apagar todas las maquinas virtuales o migrarlos si es posible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migración en tiempo real de instancias en Qemu,KVM</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2015/migraci%C3%B3n-en-tiempo-real-de-instancias-en-qemukvm/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 10:54:38 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2015/migraci%C3%B3n-en-tiempo-real-de-instancias-en-qemukvm/</guid>
      <description>Hacer una copia del cliente VM1 teniendo como resultado un cliente con el nombre de VM1_clone.
Es necesario suspender ó apagar al cliente para poder clonarlo.
$ virsh suspend VM1 Dominio VM1 suspendido Para clonar una instancia virtual lo hacemos con el comando virt-clone. Explicando un poco las opciones básicas seleccionadas acontinuación:
-o, nombramos el cliente que vamos a clonar -n, es el nombre del nuevo cliente clonado -f, es la dirección absoluta de la nueva imagen de almacenamiento $ virt-clone -o VM1 -n VM1_clone -f /media/kvm_pool/VM1_clone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sitio Web en Mantenimiento con NGINX</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2015/sitio-web-en-mantenimiento-con-nginx/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2015 10:00:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2015/sitio-web-en-mantenimiento-con-nginx/</guid>
      <description>Crear un estado de “Mantenimiento de sitio” es necesario para mantener informado a nuestros usuarios de lo que acontece con nuestro sitio y no verla completamente offline.
La idea es poder intercambiar rápidamente a un “estado de mantenimiento” de sitio controlado por una sentencia IF.
Todas las configuraciones se hacen dentro de la directiva de configuración server.
Definimos una variable llamada $maintenance que nos servirá para poder controlar el estatus de nuestro sitio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurar NGINX y PHP-FPM en CentOS 7</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2015/configurar-nginx-y-php-fpm-en-centos-7/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2015 10:54:38 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2015/configurar-nginx-y-php-fpm-en-centos-7/</guid>
      <description>Este manual nos permitira configurar un servicio HTTP usando NGINX y con soporte PHP usando PHP-FPM.
Las configuraciones presentadas funcionan bajo el esquema de seguridad SELINUX.
Instalemos el servicio NGINX desde los reposotorios EPEL.
$ sudo yum install nginx --enablerepo epel Si no tiene el repositorio EPEL configurado hagalo desde aquí
Ahora vamos a habilitar el servicio en el inicio de sistema con el comando enable y despues iniciamos el servicio (start).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PostgreSQL replicar en maestro-esclavo</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2015/postgresql-replicar-en-maestro-esclavo/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2015 10:54:38 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2015/postgresql-replicar-en-maestro-esclavo/</guid>
      <description>Dos servicios postgresql en un mismo servidor y replicar en modo maestro-esclavo. Para esta configuración es necesario tener instalado y configurado previamente un servicio postgresql 9.2
Creamos y asignamos los permisos para el directorio que alojara todos los archivos necesarios para nuestra nueva instancia de servicio postgresql. #more
$ mkdir /var/lib/pgsql/9.2/data_slave $ chown postgres.postgres /var/lib/pgsql/9.2/data_slave/ Hacemos una copia del script de inicio postgresql
$ cp /etc/init.d/postgresql-9.2 /etc/init.d/postgresql-slave9.2 Modificamos los siguientes parametros en el script</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalacion de Bacula en CentOS 7</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2015/instalacion-de-bacula-en-centos-7/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2015 10:00:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2015/instalacion-de-bacula-en-centos-7/</guid>
      <description>Bacula es un conjunto de programas Open Source, listos para la empresa, que permiten administrar los backups, restauración y verificación de datos en una red heterogénea.
Bacula es relativamente fácil de usar y eficiente, a la vez que ofrece muchas funcionalidades avanzadas para la administración de los datos almacenados, lo cual facilita hallar y recuperar archivos perdidos o dañados. En términos técnicos, Bacula es un sistema de backups Open Source, orientado a la red y listo para la empresa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referencia Rápida: systemctl</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2015/referencia-r%C3%A1pida-systemctl/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2015 16:00:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2015/referencia-r%C3%A1pida-systemctl/</guid>
      <description>Este post es mas una ayuda rapida para aquellos que apenas se estan metiendo a usar systemd.
Estado del servicio
$ systemctl status foo.service Iniciar/Detener servicio
$ systemcl [start|stop] foo.service Habilitar/Inhabilitar servicio al inicio del sistema
$ systemctl [enable|disable] foo.service Estado de los servicios que estan ejecutandose
$ systemctl -t service list-units Estado de los servicios que estan instalados (chkconfig --list)
$ systemctl -t service list-unit-files Servicios actualmente ejecutandose
$ systemctl -t service list-units --state running </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambiar cifrado de contraseñas en CentOS</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2014/cambiar-cifrado-de-contrase%C3%B1as-en-centos/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2014 10:54:38 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2014/cambiar-cifrado-de-contrase%C3%B1as-en-centos/</guid>
      <description>Podemos cambiar el algoritmo de cifrado que va usar el PAM en el archivo /etc/passwd.
$ vim /etc/sysconfig/authconfig PASSWDALGORITHM=value # # The password algorithm. The value can be bigcrypt, descrypt, md5, sha256, or sha512. For example: # PASSWDALGORITHM=sha512 Happy hacking..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redireccionar el trafico HTTP hacia HTTPS con NGINX</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2014/redireccionar-el-trafico-http-hacia-https-con-nginx/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2014 10:00:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2014/redireccionar-el-trafico-http-hacia-https-con-nginx/</guid>
      <description>Cuando tengamos que mudar un sitio web completamente a protocolo seguro HTTPS necesitamos que toda petición que venga como HTTP y redirigir hacia el protocolo seguro.
Creamos dos instancias server, una para el puerto 80 (http) y otra para el puerto 443 (https).
Para la instancia server del puerto 443 pondremos toda la configuración del sitio y con los debidos ajustes que SSL requiere.
server { listen 443 ssl; server_name example.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top 10 IPs mas visitados en Apache / Nginx</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2014/top-10-ips-mas-visitados-en-apache-/-nginx/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2014 10:00:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2014/top-10-ips-mas-visitados-en-apache-/-nginx/</guid>
      <description>Obtener las 10 IPs que mas visitan un sitio web a partir de los registros de acceso de Apache ó NGINX, ademas de listar el numero de accesos encontrados para cada IP.
$ cat site.access.log | awk &amp;#39;{print $1}&amp;#39; | sort | uniq -c | sort -nr | head -n 10 78320 187.xxx.xxx.74 75052 187.xxx.xxx.76 74229 187.xxx.xxx.206 72214 187.xxx.xxx.79 70507 192.168.xxx.200 68457 187.xxx.xxx.123 67956 187.xxx.xxx.207 66438 187.xxx.xxx.78 64883 187.xxx.xxx.201 64874 187.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear usuario de lectura (read-only) en PostgreSQL</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2014/crear-usuario-de-lectura-read-only-en-postgresql/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 10:54:38 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2014/crear-usuario-de-lectura-read-only-en-postgresql/</guid>
      <description>Algunas ocasiones es necesario crear usuarios explícitamente para lectura en una base de datos y como buena practica de seguridad siempre es bueno tener perfiles de accesos para los distintos tipos de roles que un usuario ó aplicación pudiera tener dentro de la base de datos.
Nos conectamos a la base de datos (test_db) donde vamos a aplicar estos privilegios y con un usuario privilegiado para poder hacer las modificaciones (postgres).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configuracion y administracion de PostgreSQL 9.x</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2014/configuracion-y-administracion-de-postgresql-9.x/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 10:00:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2014/configuracion-y-administracion-de-postgresql-9.x/</guid>
      <description>En este howto configuraremos la version de PostgreSQL 9.3 la mas reciente hasta ahora.
Configurando repositorio para excluir los paquetes &amp;ldquo;postgresql&amp;rdquo; del repo Base de CentOS.
$ vim /etc/yum.repos.d/CentOS-Base.repo [base] ... ... exclude=postgresql* [updates] ... ... exclude=postgresql* Instalacion de repositorio Postgresql
Puedes buscar el repositorio mas adecuado a tu arquitectura y la version mas actual en http://yum.postgresql.org/repopackages.php
$ cd /tmp/ $ wget http://yum.postgresql.org/9.3/redhat/rhel-6-x86_64/pgdg-centos93-9.3-1.noarch.rpm $ yum localinstall pgdg-centos93-9.3-1.noarch.rpm Instalando
$ yum install postgresql93-server postgresql93-contrib Inicializando la base de datos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación de Pure-FTP sobre TLS con antivirus ClamAV</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2014/instalaci%C3%B3n-de-pure-ftp-sobre-tls-con-antivirus-clamav/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2014 16:00:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2014/instalaci%C3%B3n-de-pure-ftp-sobre-tls-con-antivirus-clamav/</guid>
      <description>Pure-FTP configurado el transporte con TLS y un servicio de Antivirus opensource conocido el ClamAV
Repositorios Instalación de repositorio RPM Fusión (En caso de no tenerlo instalado)
Arquitecturas:
i686 x86_64 En este ejemplo de instalación usamos el repositorio de x86_64
$ wget http://packages.sw.be/rpmforge-release/rpmforge-release-0.5.2-2.el6.rf.x86_64.rpm $ rpm --import http://apt.sw.be/RPM-GPG-KEY.dag.txt $ rpm -K rpmforge-release-0.5.2-2.el6.rf.*.rpm rpmforge-release-0.5.2-2.el6.rf.i686.rpm: (sha1) dsa sha1 md5 gpg BIEN Instalacion Instalamos pure-ftp desde el repositorio RPM Forge.
$ yum install pure-ftpd -y --enablerepo rpmforge Configuración Siga la siguiente configuración.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Post-instalacion de CentOS 7 (minimal)</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2014/post-instalacion-de-centos-7-minimal/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 16:00:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2014/post-instalacion-de-centos-7-minimal/</guid>
      <description>Es importante primero realizar una actualizacion de todos los paquetes que vienen en el disco de instalacion.
$ yum update -y $ reboot Instalacion de repositorios extras
Los repositorios oficiales o bases del sistema no siempre traen servicios o utilidades que podamos necesitar, por ello es necerario agregar algunos repositorios extras (de los ya muy conocidos)
Antes instalamos utilidades que nos serviran para las siguientes tareas.
$ yum install wget vim Repositorio RPMforge</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloquear conexiones HTTPS usando DNS</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2014/bloquear-conexiones-https-usando-dns/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2014 10:00:38 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2014/bloquear-conexiones-https-usando-dns/</guid>
      <description>En este caso ejemplificaremos el bloqueo del sitio facebook.com. Existen muchas formas validas de bloquear conexiones https, en este caso explicaremos este método.
En teoría este método consiste en otorgarle al cliente cuando solicite la dirección facebook.com una IP no válida ó bloqueada, con esto rechazaremos las conexiones hacia ese dominio.
Pero si lo que queremos es controlar quienes pueden acceder, podemos controlar que IP publica válida resolver para el dominio ya que el servicio facebook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurando DJANGO stack en CentOS6</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2013/configurando-django-stack-en-centos6/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2013 10:00:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2013/configurando-django-stack-en-centos6/</guid>
      <description>Configuración de Django en CentOS6.x con NGINX, GUNICORN, VIRTUALENV y SUPERVISOR
preinstalacion Instalamos los siguientes paquetes para compilaciones. Es de utilidad en algunos paquetes que instalemos dentro de PIP y los archivos de desarrollo de python.
$ yum install gcc make python-devel pip, virtualenv Instalamos PIP desde los repositorios EPEL
$ yum -y install python-pip --enablerepo epel Instalamos virtualenvwrapper desde PIP, este instalara como dependencia a virtualenv.
$ pip install virtualenvwrapper Creamos nuestras variables de sistema para virtualenv y lo alojamos en el archivo de configuración bash del usuario unix.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloquear intentos de sesión fallidas en CentOS</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2013/bloquear-intentos-de-sesi%C3%B3n-fallidas-en-centos/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2013 10:54:38 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2013/bloquear-intentos-de-sesi%C3%B3n-fallidas-en-centos/</guid>
      <description>Bloquear usuarios tras intentos de sesión fallidas CentOS 6.
Parámetros de configuración:
deny. Numero de intentos even_deny_root. Bloquear también a root unlock_time. Tiempo de bloqueo, esta en segundos root_unlock_time. Tiempo de bloqueo de root, esta en segundos Agregamos las siguientes lineas de configuración en el archivo /etc/pam.d/password-auth
auth required pam_tally2.so file=/var/log/tallylog deny=3 even_deny_root unlock_time=3600 account required pam_tally2.so El archivo de configuración quedaría como el siguiente ejemplo:
$ vim /etc/pam.d/password-auth #%PAM-1.0 # This file is auto-generated.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desactivar la expiración de contraseñas en CentOS</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2013/desactivar-la-expiraci%C3%B3n-de-contrase%C3%B1as-en-centos/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2013 10:54:38 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2013/desactivar-la-expiraci%C3%B3n-de-contrase%C3%B1as-en-centos/</guid>
      <description>Con la utilidad chage podemos reasignar los valores de expiración.
Verificamos las fechas de expiración de los passwords
$ chage -l usuario Last password change : Jul 23, 2012 Password expires : Sep 21, 2012 Password inactive : Sep 28, 2012 Account expires : never Minimum number of days between password change : 1 Maximum number of days between password change : 60 Number of days of warning before password expires : 7 Tenemos dos modos para poder modificar la expiración:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Limitar acceso al commando SU en CentOS</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2012/limitar-acceso-al-commando-su-en-centos/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2012 10:54:38 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2012/limitar-acceso-al-commando-su-en-centos/</guid>
      <description>Como restringir a usuarios el escalar a usuario root por medio del comando su y especificar que usuarios si pueden acceder pero perteneciendo al grupo de sistema wheel.
Quitamos el simbolo de comentario de la linea auth required pam_wheel.so use_uid:
$ vim /etc/pam.d/su #%PAM-1.0 auth sufficient pam_rootok.so # Uncomment the following line to require a user to be in the “wheel” group. auth required pam_wheel.so use_uid ... Agregar a usuarios a grupo wheel para tener acceso a su</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interfaz virtual de red en Centos</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2012/interfaz-virtual-de-red-en-centos/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2012 10:54:38 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2012/interfaz-virtual-de-red-en-centos/</guid>
      <description>Como asignarle mas de una IP a una misma interfaz de red (nic) y con eso crear una interfaz virtual.
Copiamos la configuración de la nic a la que le asignaremos la interfaz virtual en este caso eth0, a la virtual le asignamos el mismo nombre pero con el sufijo :0.
El numero cero es consecutivo, podemos seguir agregando mas nic virtuales.
$ cd /etc/sysconfig/network-scripts/ $ cp ifcfg-eth0 ifcfg-eth0:0 Configuramos la nic virtual</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postfix como smarthost, reenvio de emails via CLI</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2012/postfix-como-smarthost-reenvio-de-emails-via-cli/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2012 10:54:38 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2012/postfix-como-smarthost-reenvio-de-emails-via-cli/</guid>
      <description>Configuremos el servicio postfix para que actué como smarthost y así poder enviar correos desde la terminal.
Instalamos los paquetes necesarios
$ yum install postfix mailx cyrus-sasl cyrus-sasl-plain -y Configuración de credenciales
$ vim /etc/postfix/sasl_passwd smtp.gmail.com user@gmail.com:miPassWord $ postmap hash:/etc/postfix/sasl_passwd Configurando postfix
$ vim /etc/postfix/main.cf ################### # SMARTHOST GMAIL # ################### relayhost = [smtp.gmail.com]:587 smtp_use_tls = yes smtp_sasl_auth_enable = yes smtp_sasl_security_options = noanonymous smtp_sasl_password_maps = hash:/etc/postfix/sasl_passwd smtp_tls_CAfile = /etc/ssl/certs/ca-bundle.crt Configurando los servicios:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Establecer vigencia y reglas sobre contraseñas a usuarios Linux</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2012/establecer-vigencia-y-reglas-sobre-contrase%C3%B1as-a-usuarios-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2012 10:54:38 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2012/establecer-vigencia-y-reglas-sobre-contrase%C3%B1as-a-usuarios-linux/</guid>
      <description>Lo que haremos en este post es el establecer una política de seguridad para la renovación de contraseñas de los usuarios en el servidor y también sobre reglas para la creación de las mismas.
Abrimos y editamos el siguiente archivo:
$ vi /etc/login.defs # Controles de vigencia de contraseñas: # # PASS_MAX_DAYS Máximo numero de días que una contraseña debe usarse # PASS_MIN_DAYS Número mínimo de días permitidos entre los cambios de contraseña.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asignación de permisos en linux</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2012/asignaci%C3%B3n-de-permisos-en-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2012 10:54:38 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2012/asignaci%C3%B3n-de-permisos-en-linux/</guid>
      <description>Los permisos se dividen en tres niveles para los directorios o archivos en linux que son:
Propietario - Grupo - Otros A cada nivel de permiso se le tiene asignado un valor numérico.
Lectura (r) = 4 Escritura (w) = 2 Ejecución (x) = 1 Ahora bien para asignar permisos se usa el comando chmod, solo tenemos realmente que sumar los valores de los permisos que queremos darle a cada nivel:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Montar particiones NTFS automáticamente en Linux</title>
      <link>https://armanroot.com/posts/2011/montar-particiones-ntfs-autom%C3%A1ticamente-en-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2011 10:00:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://armanroot.com/posts/2011/montar-particiones-ntfs-autom%C3%A1ticamente-en-linux/</guid>
      <description>Esta manera es la manual pero la segura para montar automáticamente las particiones que estén en formato NTFS. Lo primero que haremos es buscar nuestra partición NTFS y encontrar la información que nos servirá.
$ sudo blkid /dev/sda1: UUID=&amp;#34;926c754a-0678-414f-9820-7fcb6a62239c&amp;#34; TYPE=&amp;#34;ext4&amp;#34; /dev/sda2: UUID=&amp;#34;d55e3ab6-46fd-45f4-9755-e5b47a33c45a&amp;#34; TYPE=&amp;#34;swap&amp;#34; /dev/sda3: LABEL=&amp;#34;Documentos&amp;#34; UUID=&amp;#34;7C121D59121D19AA&amp;#34; TYPE=&amp;#34;ntfs&amp;#34; Dos datos nos interesa en esta información que nos arroja, la primera es el LABEL que es el nombre o etiqueta de la partición y la otra es el UUID que es el identificador único de las partición para el sistema.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
