<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Blog de Armando</title>
    <link>https://armanroot.com/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on Blog de Armando</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-mx</language>
    <copyright>© Armando Uch | Copyright All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Mar 2023 15:49:13 -0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://armanroot.com/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Como uso mi Tarjeta de Credito en mis gastos diarios</title>
      <link>https://armanroot.com/blog/2023/como-uso-mi-tarjeta-de-credito-en-mis-gastos-diarios/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 15:49:13 -0600</pubDate>
      <guid>https://armanroot.com/blog/2023/como-uso-mi-tarjeta-de-credito-en-mis-gastos-diarios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esto es algo que hago y me permite no descapitalizarme $$ (mas en estos tiempos)&#xA;y usar la TDC para mis gastos fijos/corriente, además de generar historial crediticio.&#xA;Muchos tienen miedo de usarla ó tienden a usarlo de manera equivocada.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aquí mis tips de como lo uso:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Has tu lista de gastos fijos (supermercado, agua, luz, internet, servicio en línea, etc) usa el valor exacto ó un valor máximo y fechas de pago, esto para determinar tu gasto total en por mes. Si te sientes primerizo empieza pagando pocos servicios ó solo el super ;). Asumamos que tu gasto mensual sera por 10k.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Con tu gasto máximo mensual fijado aparta esa cantidad en tu débito ó destina una de débito solo para esto, evitas la tentación de gastártelo. Si son quincenales tus pagos aparta 5k cada quincena. Recuerda que ese apartado es un gasto que será efectuado.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;En tu TDC limita tu crédito, como ejemplo serian 10k. Si tú Banco no te permite hacer esto, destina una TDC para solo este uso. Una TDC sin anualidad va súper bien para esto.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Tu ciclo de pagos está definido por tu fecha de corte, los 10k destinados se deben usar en ese cliclo, ejemplo: tu corte es el 20 abril, tus pagos fijos deben efectuarse del 21 de marzo al 20 de abril.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Salda tu tarjeta después de la fecha de corte, no uses tu fecha límite de pago. A veces podemos tener emergencias en ese día y podemos olvidar el pago!!&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Agrega la fecha de corte y tu fecha límite de pago a tu calendario. Ajusta un recordatorio un día antes de cada evento.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;NUNCA pero nunca pagues el mínimo en este esquema de uso en la TDC. Si tienes una urgencia tremenda y tienes que usar tu efectivo apartado, reembolsalo lo antes posible!&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Estos tips son solo una forma en la cual puedes manejar correctamente tu TDC para tus gastos diarios, pero esto en que te&#xA;puede beneficiar al usar una TDC y no una Debito? Bueno eso depende del tipo de TDC, algunas te dan muchos beneficios al usarla como:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
